+++
title = "创建域名"
description = "在平台中添加域名资源，并将域名分配给集群下的所有项目或其中一个项目。"
weight = 1
+++

在平台中添加域名资源，并将域名分配给集群下的所有项目或其中一个项目下的资源使用。


**注意**：平台上创建的域名需要和集群的负载均衡地址做解析之后，才可通过域名访问集群下的计算组件。因此，需要您确保在平台上添加的域名已成功注册并通过域名解析将域名指向了集群的负载均衡地址。

平台上创建并分配成功的域名，可用于业务视图的以下几个功能模块中：

* **创建访问规则**：**网络** > **访问规则** >**创建访问规则** 

* **创建应用**：**应用** > **创建应用** > **添加访问规则**

* 为负载均衡 **添加监听端口**：**网络** > **负载均衡详情** >**添加监听端口**

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 单击 **网络** > **域名** > **创建域名**，弹出 **创建域名** 对话框。
	
2. 在 **类型** 区域，选择要添加的域名类型。
	
	* **域名**：添加一个完整的域名，形如 `developer.test.cn`。
	
	* **泛域名**：添加一个带通配符（*）的泛域名，形如 `*.test.cn`，包括 `test.cn` 这个域名下的所有子域名。

3. 在 **域名** 框中，根据域名类型输入域名。

	不支持输入重复的域名。如果域名类型为 **域名**，应输入一个完整的域名；如果域名类型为 **泛域名**，输入域名后缀。

3. 在 **分配集群** 下拉选择框中，选择要分配的集群。

4. 在 **项目绑定** 区域，选择一个绑定该域名的项目。

5. 单击 **创建** 按钮。 
	

**后续操作**

* **域名注册**：已创建的域名未注册时，请注册域名。

* **域名解析**：域名未指向平台集群的负载均衡地址时，需要做域名解析。